# 0.13
* поддержка нового формата файлов (с 8.3.16)
* структура хранения элементов формы поменяна для более удобного отслеживания изменений.
* оглавление вложенных объектов формируется на лету, раньше добавить новый объект метаданных 
  можно было только через конфигуратор и если что то менялось надо было ковыряться в уидах,
  теперь модуль собирает всё что есть к моменту сборки в каталоге и сам строит оглавление.  
  Особенно полезно в расширениях. Теперь можно на одной конфе добавить форму, а для остальных конфигураций
  просто пересобрать. Не забудьте почистить репозиторий от лишнего, что давно не используется -
  если раньше вы удалили объект через конфигуратор, а из репозитория нет - теперь он
  опять соберется.  
* файл versions для конфигураций и обработок формируется автоматически 
* поддержаны в каком-то объеме древние конфигурации и формы, для этого отказался от отдельного 
  этапа конвертации в json, теперь это делается по месту. Чуть более полная работа с вариантами форм.
  Плюс это решило ряд проблем с конвертацией Json и определением когда этого делать не надо. Кроме всего
  файловых операций стало существенно меньше.
* descent распространяется на всех файлы в пути которых есть src, это нужно чтобы версионировать файлы в сабмодулях
* элементы формы разбиты на два файла, оглавление и данные - до этого 1С периодически пересортировывала данные и
  было не понятно, правились ли сами элементы.
* общее оглавление (файл versions) формируется автоматически, родные uuid версий теряются.   
* поддержаны всё элементы обычных форм
* конфигурации ут 11 упп 1.3 разбираются, но над сборкой надо ещё поработать

# 0.13.6
* fix сборка обработок и расширений

# 0.13.5
* new добавлено много типов метаданных, в тестовую конфигурацию 8.3 добавлены все возможные типы
  данных, конфигурация собралась и разоралась
* fix Исправлены недочеты в разборе типов метаданных Bot, CalculationRegister,  
* fix поддерка тип макет Action document = тип 2

# 0.13.4
* fix 0.13.3 была полностью не рабочая. в этой работает старый и проходит вроде новый 

# 0.13.3
* в каком то виде поддержка нового формата файлов (с 8.3.16)
* fix WSReference
* fix в еxe больше нет не нужных модулей
* new поддержка -  тип шаблона формы - графическая схема - без проверки пока

# 0.13.2
* fix потерявшиеся коммиты предыдущих версий, в т.ч. с элементами форм.

# 0.13.1
* fix забыл исправить запускалку
   
# 0.13.0
* fix элемент формы декорации 8.3 покрыто больше вариантов
* fix убраны расхождения при сборке форм документа
* fix ещё один кейс на котором падал разбор скобко файла у УПП 1.3
* fix WSReferenсe корректно разбирается и собирается

# 0.12
* мажорная версия поднята из-за того, что из-за дорабток 0.11.6 можно получить разный код при сборке старыми
  версиями которые не знают о составных index.json из сабмодулей
# 0.12.4 - 10
* для базовой версии расширения можно указать descent=0, тогда файлы будут без числовых суфиксов
* файлы сабмодулей лежащие в src теперь версионируются
* при пакетной сборке к номеру версии расширения добавляется имя продукта, нужно чтобы добавлять в фреш как версии
одного продукта.

# 0.12.3
* новые методы сборки добавлены в инит модуля
# 0.12.2
* new добавлена возможность формировать индексный файл на базе product json - команда IA
# 0.12.1
* fix при проблемах с index.json не всегда выводилось имя файла, теперь когда их может быть несколько это
  стало проблемой
# 0.12.0
* new добавлена возможность массовой сборки / разборки  дистрибутивов - нужно чтобы исключить дублирование
  параметров в системе сборки версий и командных файлах ручной сборки,
  v8unpack добавлены параметры сборки -BA -EA которым в качестве параметра можно передать json файл 
  со списком продуктов и параметры их сборки следующей структуры:
  
      {
        "ERP25PROF2005006": {
            "src": "src/ERP25PROF",
            "bin": "bin/saby_ce_kedo_ERP25PROF_2005006.cfe",
            "temp": "temp", 
            "index": "cmd/ERP25/index.json",
            "version": "80316",
            "descent": 2005006,
            "gui": null,
            "disable": true,
        },
        "БУХ3PROF3000112": {
            "src": "src/БУХ3PROF",
            "bin": "bin/saby_ce_kedo_БУХ3PROF_3000112.cfe",
            "temp": "temp", 
            "index": "cmd/БУХ3/index.json",
            "version": "80314",
            "descent": 3000112
        }	
      }
   
  чтобы избежать дублирования параметров сборки/разборки одного бинарника в cmd файлах можно испльзовать команду
  
      v8unpack.exe -BA cmd/products.json --index ERP25PROF2005006
    
  параметр disable в таком штучном режиме игнорируется    

# 0.11 
# 0.11.6
* new добавлена возможность в index.json указать другие (массив) index.json файлы (например из сабмодулей), 
которые будут объеденены с корневым перед началом сборки разборки. Обновление идет по алфавиту, последним 
накладывается основной index.json

# 0.11.5
* fix не убирались комментарии директив при разборе 802 

# 0.11.4
* fix form803 - при захвате формы расширением данных самой формы может не быть
* fix - улучшение читаемости ошибок

# 0.11.3
* fix более читабельные сообщения об ошибках связанных с кривыми записами в index.json

# 0.11.2
* fix добавлено поддержка разбора поля html для 8.2
* fix улучшение читабельности ошибок

# 0.11.1
Как показали отзывы, 1с более разнообразна, много всего при разборе елементов форм было не предусмотрено.

Многое стало более понятным, так и откуда растут ноги у лишних скобок...

* fix много непредусмотренных моментов разбора элементов форм, и не факт что все нашли.
* fix конвертация скобко файлов:
  * xml бинарные файлы начинающиеся с нечитаемых символов падали на этапе конвертации скобкофайлов
  * преобразование многострочного текста для локализованных текстов не всегда работало корректно
  * как оказалось 1с не утруждает себя завершающими скобками не только в конце... поймана с поличным,
  решение одно и оно сложнее - разбирать через схему объекта - которой пока нет.

# 0.11.0
* new разобраны элементы основных типов управляемых и обычных форм в отдельные файлы, теперь можно понять какие
элементы формы менялись и мержить одновременные правки
* fix обернуто несколько мест из-за возникало непонятное сообщение при сборке невалидных json после ручных правок 

# 0.10
## 0.10.6
* fix существенное ускорение разбора скобко-файла добавленно в 0.10.3 работало во многих случаях некорректно, 
что приводило к потере данных и битым исходникам 

## 0.10.5
* fix на одной Windows машине наблюдали Permission denied - которые выдавали процессы при попытке одновременно
записать один и тот же файл, или создать один и тот же каталог (возникает когда одна и та же область кода 
используется в нескольких местах), сделать тест повторяющий ситуацию не удалось. Пока просто делаю 3 попытки 
записи с небольшим таймаутом - это решило проблему. Тест который переписывал один и тот же файл параллельно в неколько
процессов на этой и других машинах успешно проходил... итого не понятно, но теперь работает.

## 0.10.4
fix при падении на сборке в code_organizer было не понятно в каком файле ошибка

## 0.10.3
* существенное ускорение разбора скобкофайлов за счет того что вложенный 1с код теперь разбирается
не по символьно а строками целиком. форма с 1Mb вложенного 1С кода раньше разбиралась 2 минуты, теперь 6 сек.

## 0.10.2
* fix модуль и exe-шник версий 0.10.0-1 собирался не полностью

## 0.10.1
* fix номер версии уехал в отдельный файл - не во всех местах было исправлено 
* fix exe собирался не рабочий

## 0.10.0
* new добавлено 30 типов метаданных, конфигурации УПП 1.3 УТ11 разобираются и собираются 
(пока без конфигураций поставщика, если кому то это надо пишите)
* new добавлено 2 типа макета
* new прогрессбары
* new большие файлы содержащие бинарные данные (в основном макеты) больше не конфертируются 
  в json что сократило время сборки разборки с часов до минут. Если ктому то
  надо чтобы бинарные файлы макетов были в чистом виде (а надо это только если
  хотите автоматизировать сборку 1с продукта со сборкой бинарных файлов из исходников
  пишите) 
* fix немного оптимизирована многопоточная работа, кратный прирост скорости
* fix исправлены ошибки разбора некторых типов макетов, изменена структура хранения html
* fix корректная работа с зашифрованными методанными (выгружатся в бинарном виде как есть)
* fix распаковка контейнеров в несколько сотен мегабайт

# 0.9 
## 0.9.3
* new добавлен тип метаданных HTTPService
* добавлено сообщение при попытке разобрать зашифрованный модуль, пока зашифрованная часть просто игнорируется.
* fix Общие макеты разбираются корректно
* fix Формы отчетов разбираются и собираются корректно
* fix в 0.9.х все макеты двоичных данных и html не разбирались
* fix пустые макеты двоичных данных собираются более правильно
 
## 0.9.2
* new добавлено 15 типов метаданных
* добавил более понятное сообщение об ошибке на этапе декодирования
* добавлена возможность запускать тесты на неподготовленной машине
* добавлена какая то поддержка сборки конфигураций 8.2
* fix на 0.9.x не работала расборка сборка макетов
* fix во всех предыдущих версиях некорректно разбирались общие макеты

## 0.9.1
* fix разбор скобко файла, данные проблемы есть во всех ранних версиях
  * многострочный текст иногда приводил к ошибке
  * не парсился скобко файл с лишними закрывающими скобками
  
## 0.9.0
* раньше на стадии конвертации в json пытались декодироваться все файлы без исключения, что приводило к медленному
разбору или зависанию на бинарных файлах. Теперь все что не начинается со скобки считается бинарными файлами. Если в 
макете лежит json файл он так же считается бинарным.

Версия условно не совместима с предыдущими, т.к. в большинстве файлов расширение txt поменялось на bin.
Новое поведение должно существенно повысить скорость сборки / разборки. 
 
Напоминаю, что для макетов Вы можете сами определить расширение файла указав его в комментарии (см.инструкцию)

#0.8
## 0.8.12
* fix некорректный разбор если в шаблоне лежал json файл. Теперь json помещается в репозиторий как текстовый файл
 (сделать ему расширение json хотелось бы, но тогда придется поменять расширение у скобкофайлов чтобы их различать,
 возможно в будущих версиях)

## 0.8.11
* fix некорректное поведение сборки если расширение конфигурации что то добавляло в главное меню

## 0.8.10
* fix падала разборка если не существовало указанного в параметрах index файла.
* сборка / разборка больше не запускается если указанный index файл не существует или не содержит словарь

## 0.8.9
* правка имя файла и версия продукта добавляются в конец комментария обработки и расширения через точку с запятой
  чтобы получить их за один вызов.
* добавлено вырезание всего начиная с точки с запятой из комментария при разборке.

## 0.8.8
* добавлен параметр gui который позволяет переопределить режим работы интерфейса для расширений. 
Допустимые значения:
  * 0 - Версия 8.2
  * 1 - Версия 8.2. Разрешить Такси
  * 2 - Такси. Разрешить Версия 8.2
  * 3 - Такси
* удален параметр release - сделано в 0.8.2 через файл version.txt

## 0.8.7
* new - в конец комментария обработки и расширения через символ # записывается имя файла и версия,
продукта. Предполагается использовать для проверки версии и организации автообновления. Пока
других способов понять из кода с какой версией продукта имеем дела не придумали.
Если кому то мешает напишите обращением, можно вынести в параметр данное поведение.
* fix - Области include не работали при сборке вложенных объектов
## 0.8.6
* fix - комментарии директив при разборке теперь убираются всегда (fix ставились а не убирались)
## 0.8.5
* Добавлена возможность переопределять через index.json области, для этого в корне файла
  требуется создать служебный элемент "Области include" в содержимом которого указать
  новое имена областям кода - {имя исходной области}:{новое имя области}. Тем самым
  можно организовать выбор реализации в зависимости от типа приложения или конфигурации.
  
    При помощи этой возможности можно реализовать следующий кейс. Например способ получения данных
    отличается в обработке и расширении.  Оборачиваем функцию получения данных в область, 
    а в индексах описываем какую реализацию использовать в том или ином продукте.  
```   
  "Области include": {
      "core_Область1": "core_Область2"
  }
```
* Теперь не обязательно, чтобы область кода была в начале строки 
* fix на тестах можно ограничивать количество потоков
* fix комментарии директив при разборке теперь убираются всегда (раньше только для 801 802), что
было проблемой для обычных форм разрабатываемых на 803

## 0.8.3-4
* при сборке создается папка для бинарника если её нет, раньше падала ошибка

## 0.8.2
* версия расширения теперь выгружается в корень в файл version.txt, системы сборки могут её подменять перед сборкой.
## 0.8.0
* названия классов метаданных приведены к единственному числу, из-за этого поднята мажорная версия
* добавлена поддержка нового типа метаданных: формы и команды регистра сведений

#0.7
## 0.7.8
* сборка разборка расширений
  * если указан descent, то за корень берется две папки вверх от папки назначения. Предполагается, что используется
  рекомендованная файловая структура, а она содержит дополнительную папку для каждой конфигурации.
  * номер descent в имени файлов игнорируется при формировании index.json
* более дружественный вывод ошибок экзешником - не выводится весь стек

## 0.7.7
* fix не рабирались некоторые обработки собранные для 802 если они были открыты и пересохранены на платформе 8.3

## 0.7.6
* fix не рабирались обработки собранные для 802 если они были открыты и пересохранены на платформе 8.3

## 0.7.5
* найдено ещё несколько не учтенных вариантов кода в управляемых формах, встритился видимо более старый
формат управляемых форм
* fix код не удалялся из некоторых form803.json

## 0.7.4
* new - встретились новые варианты управляемых форм в которых код лежит в других местах,
добавил более сложную логику доставаяния кода. Так же добавлен вариант когда у обработки 
есть дополнительный файл uuid.1.json
* unittest сборки/разборки показывает расхождение и игнорируюет недостающие закрывающие скобки

## 0.7.3
* fix - в управляемые формы код не собирался, сорри торопился тесты не прогнал
* fix - более читаемые тексты ошибок из подпроцессов
* fix - игнорироване лишних папок (где нет json файла по имени метаданных)

## 0.7.2
* fix - из управляемых форм код не выделялся

## 0.7.1
* fix - одновременное использование обычных и управляемых форм, опечатка
* fix - автоформатирование кода

## 0.7.0
* new формы и модули убраны в подпапки, так удобнии дробить код в них, и когда их много
легче ориентироваться.
* fix формы с двоичными данными разбирались не полностью, поменялась 
структура *.form*.json и в т.ч. поэтому поднята мажорная версия
* fix одновременное использование обычных и управляемых форм
* fix макеты с текстовым json объектом корректно разбираются

#0.6
## 0.6.19
 * fix решена проблема невалидного хеша расширения
 * fix неправильные параметры запаковки в v8unpack

## 0.6.11+
 * fix ошибок с наследованием расширений друг от друга

## 0.6.10
 * наследование файлов старых версий при работе с расширениями конфигураций
 подробности в [инструкции](https://github.com/saby-integration/v8unpack/blob/main/docs/usage.md)    

## 0.6.9
 * добавлены типы метаданных Определяемые типы и Функциональные области
 * исправлена ошибка, что разбирались только две версии совместимости конфигураций
 * исправлена ошибка разбора без файла индекса из версии 0.6.8

## 0.6.8
  * исходники областей теперь могут лежать в src папке
  * изменение подхода к работе с расширениями
  * наведение порядка в коде автоматом

## 0.6.7
  * fix не убирался BOM из исходников 82
## 0.6.6
  * добавлены объекты План видов характеристик, Параметры сеанса, Расширен объект Справочники
## 0.6.5
  * fix не убирались комментарии директив при разборе кода 82
  * переезд репозитория
## 0.6.4
  * fix в ряде случаев неправильно определялась версия обработки 82
  * fix опечатки  
## 0.6.3
  * правки от fishca
    * тексты ошибок
    * добавлены объекты метаданных - Константы 
## 0.6.2
  * правки от fishca - тексты ошибок, добавлены guid основных метаданных 
## 0.6.1
  * fix Экранирование директив в формах 82
## 0.6.0
  * Добиваем проблему с кодировками в 82, сохраняем первоначальную кодирвку.
#0.5
## 0.5.1
  * Доабвлены объекты метаданных - Перечисления и Элементы стиля
## 0.5.0
  * убраны лишние кавычки из кода форм, это мешало собирать под 82 и использовать общий код
  * поддержка кода форм с кодировкой win-1251
  
#0.4
## 0.4.1
  * добавлена поддержка версии режима совместимости для расширений
  * изменен формат параметра version, теперь он трех или пятизначный
  * если указана временная папка, то она не удаляется после сборки / разборки
 
  [подробнее про версии режима совместимости](https://github.com/saby-integration/v8unpack/blob/main/docs/usage.md)  

#0.3
## 0.3.1
  * исправлены ошибки сборки обработки 82
  * теперь можно заполнить index.json пустыми значениями 
  * изменены параметры командной строки формирования index.json


#0.1
## 0.1.3
  * добавлена проверка, что сборка осуществляется той же версией утилиты

## 0.1.1

  * добавлена сериализация 9 объектов, поддержка разных типов программного кода
  * собирается / разбирается расширение СБИС для 1С БУХ3 

#0.0
## 0.0.1

* собираются / разбираются:
  * тестовые примеры обработки, расширения, конфигурации
  * внешние обработки СБИС для 8.1, 8.2, 8,3
